慈善機構用錢係廣告同行政費係咪真係咁錯?

將80%既錢用係行政/廣告到係咪一定衰過將80%既錢用係實際捐款個到呢?

如果用80%錢係行政/廣告個到可以令到剩係20%既錢達到1000萬，而用20%錢係行政/廣告個到剩係得50萬可以用係捐款到，邊樣係實際操作上更有效率同更有用呢?

Ted Link:

YouTube:

係咪做慈善就唔可以人工高，唔可以打機，唔可以旅行呢?

慈善事業同而家既資本主義社會既觀念太大衝突。資本社會強調既係人工高就高motivation，人工低就hea得就hea，間接地影響一個人既責任感同工作效率。

慈善機構無辦法做到政府咁樣強逼收稅，正因為佢地係非牟利，用自負盈虧既經濟模式係強逼緊D人有商業考慮。如果人工低但做餐死，就吸引唔到人做，吸引人去諗點樣將D工作做得更好，用人工高吸引人才，提高效率，會唔會好好多呢

當然，貪污、穿櫃桶底個D係犯罪，不在討論範圍之內啦

點解要負皮我

咁政府可以高薪開福利局 俾人捐錢
咁樣個效率仲高。啲人開善慈機構拎黎做樣架姐

政府有福利署

香港政府只係無義務，亦無權代表香港人用錢去幫另一個地區既人

唔係有好多連登仔屌慈善用係行政費到架咩

無人理我既

連登仔剩係信自己諗個一套 完全無視實際成果

值得思考

不過冇人理

唔係錯，但肥上瘦下真係唔撚okay